[濾鏡] 如果只可以揀一塊 你會買邊種Filter先？

如題
小弟開始學影相唔係好耐 影風景多 會買CPL同Filter Holder 打算開始買濾鏡玩下
如果只可以揀一塊 不論牌子 你會買邊種Filter先？

ND
GND
R-GND
其他 (光害, etc.)

大家討論下

影乜嘢多？風景都有好多種，日出日落？執唔執相？

無得話一塊過😂我都做左好耐research。 最多係用hdr合成，咁就好多情況都可以唔用濾鏡 除左cpl同減光害。

影數碼一塊：保護鏡
影菲林一塊：UV

有執 日出日落夜空 普通山山水水 都會

我都知唔可以一塊過 但筆直有限 想試淨買一塊學下用先

有cpl同uv filter

夠啦～
留返錢買下第d野
實有得你買喎

所以諗緊買nd gnd定rgnd

咁真係睇你想影咩
為買而買結果係屋企多一件展覽品

減光鏡我少玩 cpl都擺放多年
我自己就覺得幾個選擇揀一塊夠用就算

有人認真問，就認真答下.

如果budget 唔夠買晒咁多塊玩，攝影題材又未有方向，個人建議買CPL. 用途心得可以參考下面

GND RGND ND 都可以用唔同方法/ software模擬到，唯獨一種不能取代

希望幫到你

cpl

唔該巴打

不過其實我已經有CPL 想問下嗰幾種filter 大家會買邊種先
知道係有唔同用處 不過如果只係揀一種 大家會買邊種先
都係想求下意見

如果只㨂一種，一定㨂CPL

ND1000 加黑卡